{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"heavy","quizNumber":"30","quiz":[{"id":324,"question":"يجب أن تكون رخصة المركبة بحيازة :","a":"السائق عند سياقتها حتى ولم يكن صاحب المركبة.","b":"صاحب المركبة حتى ولم يكن سائقها.","answer":"1"},{"id":328,"question":"ما الواجب عمله في حال ملاحظة انخفاض ضغط الزيت بشكلٍ مفاجئ؟","a":"السير بأقصى سرعة لأقرب كراج تصليح.","b":"إيقاف عمل المحرك فوراً ومعاينة الخلل.","answer":"2"},{"id":313,"question":"على السائق بعد أن يعبر مقطع طريق مغمور بالمياه:","a":"أن يسير بسرعة بطيئة جداً ويضغط بشكلٍ خفيف وبالتناوب على دعسة الفرامل إلى أن يحصل على فرملة طبيعية.","b":"أن يفرمل فرملة فجائية قوية ويتأكد إذا كانت الفرامل تتجاوب.","answer":"1"},{"id":314,"question":"ما هي وظيفة مخففات السرعة في المركبة؟","a":"لتخفيف سرعة المركبة أثناء السير ليس بواسطة جهاز الفرامل، على سبيل المثال في منحدر طويل.","b":"لاستعماله كبديل عن فرامل الخدمة (فرملة الرجل) من اجل توقف المركبة في حالة الخطر الفوري في حالة الطوارئ.","answer":"1"},{"id":308,"question":"ما هو الخطر من تعبئه خزان الوقود والمحرك يعمل ؟","a":"يزيد المحرك الذي يعمل أثناء تعبئة الوقود من استهلاك الوقود.","b":"اشتعال بخار الوقود بواسطة شرارة.","answer":"2"},{"id":323,"question":"هل يجوز سياقة مركبة فيها جهاز الإنارة غير سليم؟","a":"ممنوع.","b":"مسموح إذا كان مصباح واحد لا يعمل.","answer":"1"},{"id":307,"question":"ماذا يجب أن نرى في المرايا العاكسة (الجانبية) الخارجية للمركبة؟","a":"الحافة الجانبية للمركبة والطريق من جانبي المركبة.","b":"أية مركبة متواجدة على يمين المركبة، وهي في حالة سير.","answer":"1"},{"id":316,"question":"عند رجوعك الى الخلف:","a":"عليك الاستعانة بشخص يوجهك، إذا كان ذلك وقت الإنارة.","b":"مسموح الاستعانة بشخص يوجهك.","answer":"2"},{"id":317,"question":"المركبة البطيئة هي:","a":"المركبة الميكانيكية التي حُددت لها سرعة سير قصوى مسموح بها تزيد عن 55كم/ساعة .","b":"المركبة الميكانيكية التي حُددت لها سرعة سير قصوى مسموح بها لا تزيد عن 40كم/ساعة .","answer":"2"},{"id":327,"question":"لماذا يفضل إبقاء خزان الوقود ممتلئ بالوقود؟","a":"لضمان عمل العوامة بالشكل الصحيح.","b":"لضمان عدم حدوث صدأ للأجزاء المعدنية في الخزان.","answer":"2"},{"id":301,"question":"عند نفاذ سائل عادم الديزل (AdBlue) في المركبة يمكن أن ؟","a":"تقل قدرة محرك المركبة أو يتوقف عن العمل (حسب المنتج).","b":"لايحدث شيء و يبقى المحرك يعمل بشكل عادي.","answer":"1"},{"id":322,"question":"هل يجوز النزول من المركبة أو الصعود إليها عندما تكون في حالة سير؟","a":"ممنوع منعاً باتاً.","b":"مسموح بإذن من ضابط الشرطة.","answer":"1"},{"id":325,"question":"المرآة البانورامية (المحدبة):","a":"تُضخم الأجسام التي تنعكس فيها.","b":"تصغر الاجسام التي تنعكس فيها ولا تشير الى البعد بدقة","answer":"2"},{"id":311,"question":"كيف يتصرف السائق عندما يطول زمن ملء خزانات جهاز الفرامل بالهواء؟","a":"يخفض سرعة دوران المحرك وبهذا يزيد من نجاعة عمل الضاغطة (الكومبرسور).","b":"يتوجه إلى كراج مرخص لإصلاح الخلل، بعد أن امتلأت الخزانات، بالسير البطيء وبحذر.","answer":"2"},{"id":329,"question":"عند الضغط على دعسة الفرامل أين تعمل قوة الفرملة في المركبة","a":"على جميع عجلات المركبة.","b":"هناك مركبات تعمل فيها قوة الفرملة على العجلات الخلفية وأخرى على الأمامية .","answer":"1"},{"id":321,"question":"متى يُستحسن فحص ضغط الهواء في الإطارات؟","a":"فقط قبل الفحص السنوي للمركبة (التست).","b":"قبل السفر عندما تكون الإطارات باردة.","answer":"2"},{"id":318,"question":"هل يُسمح بسياقة مركبة عندما يكون احد الأبواب مفتوحاً؟","a":"مسموح عند نقل حمولة بارزة.","b":"ممنوع منعاً باتاً.","answer":"2"},{"id":303,"question":"عند ظهور إشارة تفقد المحرك (check engine) على شاشة لوحة البيانات بشكل متقطع فهذا يعني ؟","a":"وجود خلل كبير في المحرك , يجب نقل المركبة إلى مركز الصيانة.","b":"وجود خلل غير مهم في المحرك ولا يجب نقل المركبة إلى مركز الصيانة.","answer":"1"},{"id":326,"question":"متى يُسمح بالرجوع إلى الخلف؟","a":"عندما تكون هناك ضرورة شخصية لمثل هذا الرجوع.","b":"عندما تكون هناك ضرورة مرورية لمثل هذا الرجوع.","answer":"2"},{"id":315,"question":"على من يمشي في الطريق عندما لا يوجد رصيف :","a":"أن يمشي قرب حافتها اليسرى فقط.","b":"أن يمشي قرب حافتها اليسرى، بحيث يكون وجهه نحو حركة السير القادمة من الجهة المقابلة.","answer":"2"},{"id":300,"question":"كيف تعرف أن سائل عادم الديزل (AdBlue) قد نفذ ؟","a":"من خلال ارتفاع حرارة المحرك.","b":"من خلال إشارة خاصة في لوحة البيانات (التابلو) خاصة بذلك.","answer":"2"},{"id":312,"question":"ما هي وسائل التحذير المُركبة في كابينة سائق المركبة ذات جهاز فرامل هوائي؟","a":"لامبة تحذير وجرس ومقياس ضغط هواء.","b":"لامبة تحذير وعصا فرملة الطوارئ.","answer":"1"},{"id":319,"question":"كيف تتصرف إذا كنت تنوي البدء بالسير بعد التوقف أو الوقوف بجانب الطريق؟","a":"عليك إعطاء الإشارة والتأكد من أنك تستطيع الاندماج في حركة السير بدون التسبب في خطر أو إعاقة لعابري الطريق الآخرين.","b":"عليك إعطاء الإشارة باليد اليسرى والاندماج بسرعة بحركة السير المتدفقة.","answer":"1"},{"id":320,"question":"ما هي درجة الرخصة المطلوبة لسياقة مركبة ميكانيكية وزنها الإجمالي لغاية 3500كغم؟","a":"B","b":"1","answer":"1"},{"id":306,"question":"السير في منحدر بالغيار النيوترال:","a":"ممنوع وخطِر جداً.","b":"مسموح وغير خطِر.","answer":"1"},{"id":304,"question":"كيف يمكننا تخفيض تلوث الهواء الناتج من مركبتنا ؟","a":"تغيير محبس (sensor)تدفق الهواء كل شهرين","b":"بالمحافظة على عمل محرك المركبة بشكل صحيح و حسب تعليمات المنتج، والمحافظة على ضغط الهواء في الإطارات صحيحاً.","answer":"2"},{"id":310,"question":"ماذا نعني بجهاز الفرملة الذاتية ( ماكس بريك) في المركبات التي تعمل فراملها بواسطة الهواء المضغوط ؟","a":"جهاز يشغل جهاز الفرامل تلقائيا بشكل اوتوماتيكيا عندما ينخفض ضغط الهواء في جهاز الفرامل إلى ما دون الضغط المطلوب.","b":"منشأة في جهاز الفرامل تُشغل الفرملة على كل عجل بشكلٍ مستقل عند التزحلق.","answer":"1"},{"id":302,"question":"اين يمكن ان يكون الخلل عند ظهور إشارة تفقد المحرك (check engine) يكون في؟","a":"وجود خلل في أنظمة الأجهزة المساعدة المثبتة حول المحرك.","b":"في إحدى أنظمة المحرك مثل نظام الاشتعال أو نظام الوقود أو نظام البيئة أو نظام العادم.","answer":"2"},{"id":309,"question":"ما هي فرامل الخدمة (فرامل القدم ) ؟","a":"جهاز فرملة مساعدة (هاندبريك) يعمل فقط على العجلات المثبتة على المحور الخلفي فقط، من اجل منع حادث.","b":"جهاز فرامل يعمل على جميع عجلات المركبة ويُمكن من تخفيف سرعة المركبة أو توقفها في جميع أوضاع الطريق.","answer":"2"},{"id":305,"question":"كيف يمكن تقليل التلوث المنبعث من المركبة ؟","a":"تغيير فلاتر الوقود كل 10000كم.","b":"بتعبئة الوقود المناسب و الصيانة الدورية للمركبة.","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}